# 个人偏好[](#个人偏好 "Permalink")

用户的个人资料首选项页面允许用户自定义 CODEChina 的各个方面，可以通过以下步骤进行设置：

1.  单击您的头像
2.  点击"设置"
3.  单击边栏中的**首选项** 

## 语法高亮主题[](#syntax-highlighting-theme "Permalink")

**注意：** CODEChina 使用[rouge Ruby 库](http://rouge.jneen.net/)在任何 Editor 上下文之外突出显示语法，WebIDE（如代码片段）使用[Monaco Editor](https://microsoft.github.io/monaco-editor/) ，并提供了[Monarch](https://microsoft.github.io/monaco-editor/monarch.html)库以突出显示语法，有关支持的语言的列表，请访问相应库的文档。

更改此设置可让您在 CODEChina 上查看语法突出显示的代码时自定义颜色主题。

默认语法主题为"白色"，您可以在 5 个不同的主题中进行选择：

*   White
*   Dark
*   日光灯
*   日光暗
*   Monokai

## 个性化[](#behavior "Permalink")

以下设置可让您自定义 CODEChina 布局的行为以及仪表板和项目登录页面的默认视图。

### 宽度[](#layout-width "Permalink")

可以根据喜好将 CODEChina 设置为使用不同的宽度，在固定（最大`1280px` ）和流畅（ `100%` ）应用程序布局之间选择。

**注意：**虽然使用固定版式时`1280px`是标准最大宽度，但是某些页面仍根据内容使用 100％宽度。

### 默认工作台[](#default-dashboard "Permalink")

对于有权访问大量项目但仅能跟上少数项目的用户，默认"仪表板"页面上的活动量可能会很大。更改此设置可让您重新定义默认的仪表板。

您可以在此处使用 8 个选项作为默认仪表板视图：

*   您的项目（默认）
*   已加星标的项目
*   您的项目活动
*   已加星标项目的活动
*   您的团体
*   [您的待办事项](/docs/user/todo)
*   分配的问题
*   分配的合并请求

### 选项卡宽度[](#tab-width "Permalink")

您可以在 CODEChina 的各个部分设置标签字符的显示宽度，例如 blob，diff 和代码片段。

**注意：** CODEChina 的某些部分不遵守此设置，包括 WebIDE，文件编辑器和 Markdown 编辑器。

## 本地化[](#localization "Permalink")

### 语言[](#language "Permalink")

从支持的语言列表中选择首选语言。

### 每周的起始[](#first-day-of-the-week "Permalink")

可以针对日历视图和日期选择器自定义一周的第一天，您可以选择以下选项之一作为一周的第一天：

*   周六
*   周日
*   周一

如果选择**System Default** ，则将使用系统范围的默认设置。